**Ce document est un brouillon et il le restera toujours.**

# Version et modification
* 0.005 Simplification de la façon de désigner une personne qui modère.
* 0.004 Listage des versions garder juste le changement de la dernière version visible.

# But concret:
Présentez une liste aux prochaines élections municipales 2020 à Lille, pour un seul et unique mandat. 
Pour la constituer on tire au sort parmi un groupe à définir et on l'organise par ordre alphabétique?

# Presentiel
Chaque personne est celle qu'il faut pour le bon déroulement de la réunion. Les gens s'écoutent et se parlent sereinement.

## Designer les personnes qui modèrent nos réunions
Une première personne lance un dé et la nième personne sur sa gauche va modérer -n étant le
nombre sur le dé. Apès 20 minutes, ou si la personne qui modère démissionne avant on 
relance alors une désignation, c'est la personne qui modérait qui relance le dé ainsi le pouvoir tourne.

## Rôle de la personne qui modère 
Elle donne la parole aux personnes qui la
demande en levant la main. Elle peut aussi demander son avis aux personnes silencieuses. Une personne qui modère peut nommer un.e secrétaire pour écrire
un premier brouillon de compte rendu de la réunion. Elle nomme les spécialistes et non le contraire. C'est spécialistes peuvent rester d'un mandat à un autre.

## Symboles non-verbaux utiliser pendant la réunion
Pour dire son accord avec une parole on lève les mains, pour exprimer son désaccord on les croisent devant soi, ainsi la personne qui parle n'est pas interrompue.

# Informatique
Un post n'engage que la personne qui le post et pas le groupe.
## Facebook

## Mastodon

## AgoraKit


